[{"id":"241","option_a":"社会矛盾","option_b":"家庭问题","option_c":"人际关系问题","option_d":"环境问题","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"邪教通常利用各种(),引诱信徒消极厌世,挑动他们对现实和政府的不满情绪。","answer":"A"},{"id":"242","option_a":"“毁灭论”","option_b":"“超脱论”","option_c":"“末世论”","option_d":"“救赎论”","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"邪教教主常以救世主自居,以()来蛊惑群众。","answer":"C"},{"id":"243","option_a":"仔细阅读相关内容","option_b":"向别人传播","option_c":"不听.不看.不信.不传","option_d":"下载并保存","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"上网时发现邪教宣传内容,正确的做法是()","answer":"C"},{"id":"244","option_a":"死刑","option_b":"无期徒刑","option_c":"二十年以下有期徒刑","option_d":"十年以上有期徒刑","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"根据我国刑法规定,盗窃罪最高可以被判处()","answer":"B"},{"id":"245","option_a":"结果犯","option_b":"行为犯","option_c":"危险犯","option_d":"结果加重犯","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"故意杀人罪属于()","answer":"B"},{"id":"246","option_a":"宪法","option_b":"行政法","option_c":"民法","option_d":"刑法","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"()是我国的根本大法。","answer":"A"},{"id":"247","option_a":"正当防卫","option_b":"紧急避险","option_c":"防卫过当","option_d":"故意犯罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲乙有仇,甲扬言准备了工具要报复乙。乙听说后决定先下手,遂持棍闯入甲家,将甲打成重伤。乙的行为属于()","answer":"D"},{"id":"248","option_a":"一定的社会危害性","option_b":"刑事违法性","option_c":"刑罚处罚性","option_d":"主观恶性","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪一个不是犯罪的基本特征()","answer":"D"},{"id":"249","option_a":"一万元美金","option_b":"三块名牌手表","option_c":"正在使用中的高压电线","option_d":"一辆小轿车","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"盗窃()的行为不构成盗窃罪","answer":"C"},{"id":"250","option_a":"属于盗窃未遂","option_b":"属于盗窃中止","option_c":"属于盗窃既遂","option_d":"不构成犯罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"保姆甲在雇主家做工期间,多次趁雇主不注意从其钱包内抽取人民币,每次200元至500元不等,共计8500元,并将钱藏在雇主家沙发夹层内。几周后,甲发现雇主待其不薄,出于良心不安遂悄悄将钱放回雇主钱包。甲的行为()","answer":"C"},{"id":"251","option_a":"基本法律","option_b":"行政法规","option_c":"行政规章","option_d":"自治条例","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"中华人民共和国国务院的各部、委、局可依法制定()","answer":"C"},{"id":"252","option_a":"权利","option_b":"权力","option_c":"义务","option_d":"权利和义务","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国宪法规定,公民有受教育()","answer":"D"},{"id":"253","option_a":"不满十四周岁的人","option_b":"已满十四周岁不满十八周岁的人","option_c":"精神病人在不能辨认或者不能控制自己行为的时候","option_d":"醉酒的人","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"()违反治安管理的,从轻或者减轻处罚。","answer":"B"},{"id":"254","option_a":"3个月","option_b":"6个月","option_c":"1年","option_d":"2年","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"根据《中华人民共和国劳动法》的规定,劳动合同可以约定试用期,但试用期最长不得超过()","answer":"B"},{"id":"255","option_a":"坚信不疑","option_b":"挂断电话,立即拨打110报警求助","option_c":"接受调查","option_d":"开始筹钱","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"某学生接到电话,对方自称是检察院的,称其涉嫌洗钱活动,要求接受调查。该学生当即否认自己犯罪,对方表示公安机关已经对他进行通缉,并告诉他可在网上查到通缉令。学生按照对方给的网址查询,果然看到了自己被通缉的信息。对此,正确的做法是()","answer":"B"},{"id":"256","option_a":"十五","option_b":"二十","option_c":"三十","option_d":"六十","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"行政拘留处罚合并执行的,最长不超过()日。","answer":"B"},{"id":"257","option_a":"立即联系“刷单客服”,根据客服要求完成刷单","option_b":"将刷单兼职信息分享给其他兼职同学,邀请同学兼职","option_c":"不帮对方刷单,因为刷单的行为是不正确的,往往是诈骗陷阱","option_d":"要求对方先打款才能帮其刷单","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"大三学生潘某在网上找兼职,在一个“某某大学生兼职群”看到一条兼职信息称“大学生网上刷单,无需任何条件,每小时能赚200到2000不等,多做多得,名额有限”,潘某下列哪项行为正确？","answer":"C"},{"id":"258","option_a":"抢劫","option_b":"抢夺","option_c":"盗窃","option_d":"侵占","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲在餐厅看到一顾客乙上厕所,甲即尾随进入,乘乙上厕所不备拿走其放在台盆上的书包,内有人民币3000元,甲的行为构成()","answer":"C"},{"id":"259","option_a":"询问对方了解详情","option_b":"向对方提供指定信息","option_c":"请对方提供订单信息","option_d":"去官方客户端联系客服核实","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“您好,因我店实习生误操作,将您设置成每月自动扣款的黄金会员。如需取消,请提供身份证和银行卡信息。”接到类似电话,你会()","answer":"D"},{"id":"260","option_a":"同学有难必帮","option_b":"自己钱不够,问寝室同学先借点","option_c":"详细询问他父亲的病况","option_d":"必须与其本人当面或实时视频核实","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"接到一个电话,问候后,对方说“我的声音你都听不出吗？”觉得对方的声音像大学的一个同学,于是就回答“你是某某人吧？”对方连连答应,还说他换号码了,对方称其父亲要做手术,能否借1.5万元救急。你该怎么做？()","answer":"D"},{"id":"261","option_a":"世上无捷径，不相信","option_b":"拍一单付款试试","option_c":"邀请寝室同学一起来提升额度","option_d":"询问对方是否还有其他提升办法","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"大学生小王通过微信认识一个可以给自己的支付宝蚂蚁花呗提升额度的“内部人员A”,A提供了一个链接(此链接是购买享淘卡),并表示该商品是支付宝的商品,购买就可以帮助其快速刷芝麻信用分,分数提升了花呗的额度就会提高。此时正确的做法是()","answer":"A"},{"id":"262","option_a":"14","option_b":"16","option_c":"18","option_d":"20","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国公民的民事行为能力始于()周岁。","answer":"C"},{"id":"263","option_a":"96110","option_b":"110","option_c":"12339","option_d":"12345","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国“国家安全机关举报受理平台”的全国统一举报受理电话为？()","answer":"C"},{"id":"264","option_a":"这是真的警察叔叔来劝阻我了,立即接听","option_b":"电话里的人要我对任何人保密,我不能接","option_c":"不能耽误我自证清白,不去管它","option_d":"设置手机飞行模式屏蔽陌生电话","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"当你正在接听自称国家机关工作人员的电话时,96110来电了,你应该()","answer":"A"},{"id":"265","option_a":"资助危害国家安全活动罪","option_b":"为境外窃取.刺探.收买.非法提供国家秘密.情报罪","option_c":"非法获取国家秘密罪","option_d":"故意泄露国家秘密罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"某国不明身份的人员戴某,结识了我某国家机关机要员黄某。戴某谎称来华投资建厂需了解政策动向,让黄某借工作之便为其搞到密级为“机密”的《内参报告》四份。戴某拿到文件后送给黄某一部手提电脑,并为其子前往某国留学提供了六万元资金。经某机关立案侦查,掌握并取得了戴某.黄某的犯罪证据,案件顺利告破。对黄某的行为,应定为()","answer":"B"},{"id":"266","option_a":"十八届三中全会","option_b":"十八大","option_c":"十八届中央政治局第十四次集体学习","option_d":"中央国家安全委员会第一次会议","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"2014年4月15日,习近平总书记在()会议上第一次提出总体国家安全观概念,强调走中国特色国家安全道路。","answer":"D"},{"id":"267","option_a":"12110","option_b":"962110","option_c":"96110","option_d":"110","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"公安短信报警电话号码为()","answer":"A"},{"id":"268","option_a":"是缘分让我们一起恋爱.一起致富","option_b":"网恋男友会千方百计教我从网贷平台借钱","option_c":"网恋男友只是喜欢我的才华","option_d":"网恋平台大数据计算的功劳","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我一穷二白三其貌不扬,也会遭遇“杀猪盘”骗局,因为","answer":"B"},{"id":"269","option_a":"自觉性","option_b":"果断性","option_c":"自制性","option_d":"坚持性","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“富贵不能淫,贫贱不能移,威武不能屈”这表明了一个人意志品质的()。","answer":"D"},{"id":"270","option_a":"恐怖症","option_b":"一般性焦虑障碍","option_c":"抑郁症","option_d":"强迫症","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"一个人总是反复检查是否锁了门或不停地洗手,这属于下面哪一种心理障碍()","answer":"D"}]